陳朗昇: 警員知法犯法 正研民事訴訟

事件中被公開身份證的《立場新聞》記者陳朗昇向記者回應時形容，報告對他而言如同一份「聖誕禮物」，尤其日前記協就警方妨礙傳媒採訪司法覆核敗訴，「好似現行制度冇辦法證實到警察恰我哋，今次等一年終於還返個公道」，又認為私隱專員公署已盡其所能。惟他亦重申事件性質非常嚴重，涉及警員執行公務時知法犯法，「香港開埠以嚟邊個張身份證可以咁完整地擺喺直播度直播？」

陳朗昇指，難以評估在事件中所遭受的損失，表明正研究向警方提出民事訴訟。他又批評，警方在回應報告時指已訓斥警員、會進行紀律覆檢均「唔係人話」，認為該警員所涉行為的並非僅不足之處，「而係知法犯法」。

罕有披露警《程序手冊》內容

此外，警方過去多次以涉及行動細節為由，拒絕公開《程序手冊》，在是次個人資料私隱專員調查報告中，則披露了《手冊》的部份內容，涉及第 76章「《個人資料(私隱) 條例》及《公開資料守則》」，就警員截停查問及核實身份證內容程序作出指引。當中第76-06 章列明，「個人資料須以合法及公平的方法收集，並用於與警察職能直接有關的合法目的。資料當事人會獲告知收集資料的目的，而所收集的資料屬足夠但不超乎適度。」

警：已訓斥警員 會就報告紀律覆檢

警方今日表示接納報告，認同涉事警員在事件中的行為「有不足之處」，已就此對其作出訓斥，亦會參考調查報告內容進行紀律覆檢，並承諾並會跟進報告中提出的4項建議。

糞漬咗啦
冇撚用架啦

全力支持

對乳房會出嚟介入撤控

又係呢隻曚豬眼閪狗

律政屍又會介入撤控

係呀打你係我左手唔啱, 我叫右手執左佢劑

右手 : (笑)
左手 : (笑)

鼓掌~

有線：中共將取消區議會117席選特首投票權

昇哥好野，死黑警食撚屎啦

雖然知會撤控，留record 都係有意思既

賊眉賊眼

咁都告到
我俾手足騎我條〇騎到斷爲止

訓斥咗啦

慳返淡口水啦，送錢比人洗

咪撚再開眾籌 有都唔會捐 扔錢落去 我拎舊錢做其它野好過

大波華唔告

民事無得介入撤控
但可以代表警務處處長請哂余若海果啲打
贏左攞返7成訟費都可以破產

其實好事
因為踢case係要律政大狗或黨委法官出手

香港人覺得法治已死無用,就係要國際人人都聞到香港法院的屍臭

民事律政司無得撤控

律政屍：無足夠證據證明會勝訴，撤銷！

已經預見到結果

張繼聰細路

陳朗昇回應